\documentclass{recours}

\titre{Prise d'outil}
\classe{TSI 1}
\chapitre{Cinématique}
\type{TD}
 
\begin{document}
	\mktitre{}
	
	La figure ci-dessous représente un dispositif de prise d’outil dans un mécanisme de changement d’outil d’une machine à commande numérique.
	
	
	\begin{multicols}{2}
		\image{img/1.png}
		
		Le bras (S$_{1}$) tourne autour de l'axe $(O_{0},\vec x_{0})$ par rapport à un repère $R_{0}(O_{0},\vec x_{0}, \vec y_{0} , \vec z_{0})$ lié à la machine.
		
		Le bras (S$_{2}$) tourne autour de l'axe $(O_{2}, \vec x_{0})$ par rapport au repère $R_{0}(O_{0},\vec x_{0}, \vec y_{0} , \vec z_{0})$
		
		
		\subsubsection*{Paramétrage :}
		
		$\alpha_{1}=(\vec y_{0}, \vec y_{1})$, $\alpha_{2}=(\vec y_{0}, \vec y_{2})$, 
		
		$\ovr{O_{0}O_{2}}= l_{1} \vec z_{1}$ et $\ovr{O_{2}O_{M}}=l_{2} \vec z_{2}$
	\end{multicols}
	
	
	\question{Déterminer l’expression de $\V{M}(S_{1}/0)$ et de $\ovr{ a_{M}}(S_{1}/0)$}
	
	\question{Ecrire les torseurs cinématiques des solides ($S_{1}$) et ($S_{2}$) respectivement aux points $O_{0}$ et $O_{2}$ dans leur mouvement par rapport à $R_{0}$.}
	
	\question{En déduire l'expression du torseur cinématique du solide ($S_{2}$) au point M dans leur mouvement par rapport à $R_{0}$.}
\end{document}